翻咗幾日政府工，工作量排山倒海

去到office 啲嘢基本上無停，夜晚瞓覺又發惡夢有無啲咩減壓方法

做緊派4000蚊？係就快撚d手，仲上咩鳩連登

唔係處理投訴多

政府工唔係應該好撚HEA咩

頂硬上,鬼叫你窮

我都係咁諗，但個部門係公認overload
翻咗幾日已經開始懷疑人生

政府投訴完咪又係咁嫁啦 hea做都差唔多

咩部門？ housing? 定bd?

ATO?

你見稅局特登開個位唔俾你跳番出去其他部門就知有幾伏啦

Taxation? Transport? Technical?

做運動幫到你

Transport officer ?
升得好快

不過做到趴街

我仲要喺上一手個櫃桶搵到張紙仔寫住good luck

Technical

無新制入去,舊制d人點放假

竟然

都唔知有無得放長假tim啦

唔好諗咁多 節哀順變啦
我宜家呢到d舊制全部 4日工作週

TO係做呢D架咩?

個個部門唔同，有啲要連it狗嗰份都撈埋黎做

你係咪bd 要接投訴

Ching 係 direct offer?
雖然工作量多，但我估應該比私人市場好d 掛.
利申 好想入 waiting list 左年半

BD?HD?LCSD?

畫圖個邊 ?，地政 ??可以 internal transfer 去做LE

仲以為係transport officer 同事

training officer?

惡做？

絲定巴？

TO應該係Hea到仆街，樓主邊個部門呀？

其實唔爆都知 一係hd 一係bd

WSD好似幾疊馬
唔出奇

我覺得building大機會d housing係多野做 不過唔使接投訴掛

返政府都頂唔順 你不如咪返工

處理投訴好辛苦架

轉水記啦 hea到仆街

睇黎係bd 手足
bd 啲野係政府黎講算惡做

可以慢慢做架嘛

Lands唔好得你幾多

會呻嘅TO都係個幾個部門估嚟做乜 祝你好運

準時六點走 未做完嘅留翻聽日先做啦

水記真係好多投訴
一關於水，係咪都投訴左先

你個名

好啦

係多野做 但係唔洗OT 呢 邊有得比較

好多政府工都好撚多嘢做
做到攞白卡嘅人多不勝數
多嘢做都係其次，上面嘅人閪先最撚慘

Lm

收皮啦

一講TO多野做都估到係邊個

政府好多新位 D 工作量都係多到pk, 我明

如果TO都話辛苦，LE實做撚死你

tec o大把部門有啦

LE 人工高 max 高 合理

TO係唔識狽飛既officer post，算係最好做，如果咁都捱唔住，2a3o/degree officer你更加唔洗諗做得掂

屌你老母
而家政府工真係越嚟越忙
啲濕鳩文件嘢越嚟越多
又投訴又audit查數又每個月每季統計
上面班大佬就40.5日假成日放假
下面一係就白卡一係就成日904
真係做撚死
而家平均每日ot三至四個鐘
仲要冇鐘claim
究竟邊條粉腸話政府工好hea冇乜嘢做架

到你做緊個時你就唔係咁諗啦 人工高又點 一樣日日呻日日想走

can't agree more

剩係做return都用你一兩日，正職野都無時間做

Housing to (s)

仲要逐粒數解釋畀n咁多級嘅老闆，解完上面是但一個唔滿意又要重做，再用多一兩日

都唔係呢一兩年既事啦
工作時數已經同屍人市場冇大分
(但係office 環境好大分別)
大把人ot 到10點11點
係child登先吹捧正苦工

樓主有冇申請housing civil to?

其實打工（特別工程）
只有18層地獄同17層地獄比較
我相信政府工程起碼17層掛
唔會比私人市場再慘
私人市場開始 炒人 炒完d工作比d生還者繼續做

啲濕鳩文件仲要雜亂無章電腦system又古舊，想話做得有效率都難根本成個政府都一成不變

惡到仆街

Pt9-22仲想點？未過bar to仲要幾2-3年調一調 驚閪咩

話hea果d可能做緊基層職位，例如ca，aco，應該無咁忙

CA ACO都好似要睇DEPT

點都唔洗ot掛

餓唔死，叫做搵到兩餐咁...
同樓豬同職系，但唔係TO
其實做落就知，政府大把人經常ot，對市民嘅又惡做

工作量大之餘仲要跑數/趕deadline
除非你真係唔怕appraisal差/比人政治迫害

以前既政府工 同 家下既低職位咪HEA.... 家下好多位都BUSY到PK

有時處理市民嘅case唔係唔想做好，而係有啲濫用服務，有啲講極都唔明嘅人存在，一日整一兩個黎已經耗盡心力

咩TO要接投訴

成日見人話 政府工冇壓力 又hea
On9 大把人做到辭職走
幾多人做到有病

要忙都housing TO
真係做唔停

Bd Ching我準備都apply其他位了

屌柒你都算，一陣又去ombudsman，煩到抽筋

其實捱過3年真係鳩HEA 就得...
政府一定唔會炒你...

依家邊一個政府部門係好做？

前題係要過到3年

新制D 人唔入黎做, 舊制人點可以HEA到
做你就做喇, 𢭃咁多人工

工程?厚誠同bd 狗都唔撚屌

依個真
好多做咗半年至一年都走人

就過bar但有工岩一定會apply

岩岩又請緊Bd to下年又一車車走了

水記真心疊馬，過多幾年班老鬼走埋，隨時個個PO都有相認

OT其實無人迫你，你可以唔O都得

點計都厚城疊馬d呀d body 仔都就成千啦acw都幾百人

強制ot？

聽過啲人講有人拎左白卡，做到連醫生都判斷佢喪失工作能力，要拉佢翻青山

咁又太誇張

ca一樣要ot

就係aco先要ot野就緊係你做晒啦 唔通要隻eo自己做？eo簽名架咋

唔好做囉

巴打你個名

即係邊個部門？

咁辛苦，辭職喇

只有流程成日變，硬件唔變

係囉 ， 咁惡做應該讓返個位出黎

垃圾TO 咁低人工都做呢D野
人地HI 收咁高人工同你做野一樣
比我唔撚做啦

起薪 Pt 9 21k 要涯下架啦

師兄做緊咩部門

TO都叫OFFICER
咁ACO 都係OFFICER啦
TO呢D垃圾職系點同2A3O比

你做過咩？ 我就有朋友做緊 入職幾個月 次次出來食野都見佢要溫書咁一大堆英文file

但又無聽佢話好辛苦 係要對下新界佬 有時要揸車site visit 咁

睇部門

有fd日日七點半收工，上面SEO將自己做既野射俾佢。

舊制就hea
中層做到仆街

即刻辭職

TO唔係2A3O咩pt9點會係officer grade
officer至少pt14啦

政府工唔係不嬲都按章工作
做到收工做唔哂都聽日先
有咩壓力可言?

不嬲都唔係2A3O

咁咩post係2a3o

係低過2A3O 一個GRADE

HI2, LE, LO2, LCO2

HO

係因為hea到仆街 無野學到 所以叫人走

唔7都唔會有位比你做啦

TO技術主任engineering field 喎 處物鳩野理投訴

有2個傻鳩to接受唔到現實負評

水務署有TO位做IT狗
換PRINTER裝下DRIVER就一日
幾撚梳乎

我都有交稅嫁！

簡單黎講，唔洗degree學歷，而Starting有point 1x or max有around pt26 or above都可以叫2a3o

政府有樣野叫捽數

但係宜家2a3o 大部分都收degree

咁你想唔想升 想唔想過3年試用期？
過完試用加唔想升咪可以按章工作
仲未計有d post要對市民
對市民一按章工作即時要投訴你
又要寫report

2萬做到，4萬幾max 低學歷工程狗來講算係咁架啦。
上到sto 可以好過一半的engineer

做緊政府工打算唔撈
低級職位忙到仆街痴撚線
返過私人工都無咁忙

我明 我手頭上既file 每幾日就堆滿個tray,上一疊先完成左一半又黎一堆文件
我半年前開過類似既post
忠告樓主頭半年係好關鍵，頭半年俾自己熟習各方面既野，咁你之後會做快啲雖然工作量都有增無減架啦

連登仔仲以為政府工好正

RD 果日大SIR 話頭幾個月最辛苦，因為咩都唔識
過左就OK

做得幾快都無用，勁叻嘅馬都會有跑死嘅一日呢啲惡性循環嚟，一日唔改變，只會越走越多人

我就是其中一個了

做滲水？

BD應該要?

aco開始chur，又係新仔

係唔係冇人會肯讓位 等老個d退休先有位

個Waiting list 等左就2年啦

長沙灣汽車牌照？

To係咁 你咁叻又唔做eo

Le 大伏 伏中伏

文件嘢多到你唔信，
交條鎖匙都要開紙簽名

「2A3O」是指在高級程度會考中考獲兩科及格，以及中學會考中其他三科考獲C級或以上的成績或同等學歷。

政府從來無講過Officer grade，不過普遍上人人都將2A3O的職位視為officer grade

或者用max point 過pt27就係

TO或者SO理論上唔算

垃圾先做正苦

我覺得政府工hea得就係等佢慢慢跳point
咁要搏升就係咪政府工都辛苦啦
投訴咪又係按章工作咁回覆...

人捽你你就要做?

樓豬係咪BD JO

如果係，你會發現流失率超高

政府工而家七八成都多野做
係出面班傻鳩先以為好得閒

狗都唔做啦年年請 知咩事啦

肯做最低層個班咪大d機會得閒，但連登仔又嫌低人工，高d人工嘅位考唔到就走去話人得閒冇野做

我見到機電工程處入邊D員工hea到無曬靈魂

返到去食早餐
HEA到夠鐘就食TEA
跟住等收工

你想點讓
個個入到去就排隊等上架啦
除非劈炮唔撈既姐

講到咁伏 年年咪又係爭崩頭,入到先擔心啦

還返4000蚊比我!!!!!!!!!!!

Point9起薪做到隻狗咁何必呢

最近in完housing的to(a)，好大期望，會唔會奶嘢？

TO原身只係叫技術員，係近年先改叫技術主任。係政府體制入邊，阿豬阿狗都叫Officer，何必咁執著個名，反正都只係一個跟政府意思做事既執行者

Ching識波！Bd Ching?

真心 工程既話出面私人都仲有hea工做下
政府工程部門都係忙到on99

捱過bar又一條好漢

咁係咩部門

housing/Bd

樓主講得要處理投訴得返一個

工作量已經多，有時趕deadline 真係想放假都唔得...所以一見到有同事自願地無償OT,我就同佢講，唔好做壞規矩！一係填form claim Time Off/$ , 一係就準時放工

聽日又要番工

奴性合理化

長命工夫長命做啊
唔洗急

1823?

Thanks巴

1823會overload嗰班係短期contract接線生
嗰隻直頭係政府之中公認最閪嘅超級閪工
呢份工甚至閪得過出邊啲私人市場

政府要對街客既位都惡做
Workload 唔少

五天工作 朝八晚六
無人迫到你ot

第一年 千萬唔好賣命 最終一定係得C grade

啱，做做下都開始咁嘅心態...
in-tray d 嘢永遠清唔哂，邊樣deadline 近就做邊樣先
夠鐘就閃

唔好擾敵啦 邊有工唔辛苦

慘在我個邊d同事完全唔係正常公務員心態
個個都博盡on99

1823 都唔係CS 唔需要計佢

你咪傻啦
投訴就開case 唔開一陣畀條撚樣話唔做嘢 十鳩幾個話個職員錯 佢內容係大聲話你冇禮貌 細聲玩鳩佢 又或者話你唔係喺度工作（例如叫差佬點解唔去救火呢類唔係工作職能上嘅嘢）又或者係度嘈 點解佢得我唔得

睇你想唔想升

最慘係你唔升
你老細要升
日日check你做咗幾多野

Translation

正苦工
仲苦過我之前份私人工
除咗五十歲時唔炒
真係冇咩好

巴打做咩post

有時候真係想轉份人工低少少，但無咁燒腦既工

而家好多grade其實都係咁，得閒同朋友家人同事呻下，日子會易過d
同埋要學識放工就唔好再諗公事

減人工都走bd狗都唔撚做

point幾至point幾？

而家仲邊有hea嘅政府工?
所有hea位都俾老屎忽霸住哂架啦

So? 環境點

仲有呢d 概念？
9hea ， appraisal 可以比個不建議給予增薪點
一生人appraisal 只要比人寫臭一鑊，想升職，難過登天，起碼廿年洗底

另外唔理老鬼定新人，個位多嘢做嘅，老鬼都會做到仆街
唔做嗎？做得差嗎？一兩年就郁你，調你去d 冇發揮嘅廢位
仲有d 位工作好簡單，但要勞力，由朝出汗到收工

搭單一問 WSD TO（Instrumentation） 惡唔惡做？

遲下有得in TOT
我見網上冇咩人討論區

咪傻啦
唔好話唔recommend增薪
淨係要比個4仔report已經難過登天

To 小伏
Le 大伏
食玩幫 伏中伏
Ao 伏伏伏但十皮伏得過

天堂區
衛生幫
Eo

衛生幫點會天堂幫 佢同LE一樣咁西

咁又唔會唔升point
只會唱衰你 日日俾d說話你聽

唔好講HI
勁撚多野做
天咩堂

食玩幫同衛生幫有咩分別

你又諗住轉工未

係米真係咁好做

Agger, 辛苦錢

LE唔洗升=人地升一級WO
同樣2A3O，人地果SSO CRO LOII做一世都可能無得升

人地易升好多 LE要續格跳跳廿年先pt33
其他post可能唔洗10年就升一級直飛point 2x

巴打日日幾點走先，準時6~7點 就已經唔錯

2A3O位有乜10年可以升到，除左有D部門退休潮

考到政府工已經好過好多人啦
出面啲私人工待遇差同事一樣待遇差同事一樣咁咁閪，或更閪

TO(A)忙撚死你
過左proba你又唔諗住升職/跳point咪可以hea做

LO (Liaison Officer) 都係咁

仲要好多ACO唔係跟EO，係跟d departmental grade，班撚屌嫌文書野/admin 野唔想做就扔曬比d aco做緊係做撚到ot啦，屌！嬲！

入左政府差不多十年，學識兩句嘢：
愈做得嘢，愈多嘢做
人無恥，便無敵

推去第二到啦
政府最鍾意推黎推去
打上稅局都推黎推去

中曬
無做就無錯

做唔掂就唔再續約

續咩約

人話

T-rex

東瓜唔打咪打西瓜 🍉

唔埋堆只會做更多豬頭骨

吓？
多還多
忙還忙
兩回事嚟
做錯下次咪做返啱 有咩壓力

BD 一定係最惡做....D工程師都好撚燥啦....

BD 要.....要出REPORT 嫁

身邊成班FD子入晒政府做TO, BD, HOUSING HYD , DSD....無一個話係辛苦....以樓主咁的質素....如果連政府TO 都做唔住..唔洗諗住可以係私人市場生存到...特別係工程呢一行出面私人市場....工作量同埋OT鍾數痴線過政府任何一個部門....仲要無錢

做政府都做到大壓力
3年後長工啦
準時返工收工驚閪咩

唔想要扮唔識，唔好最早收工，都唔好ot多過30分鐘，要學識禮貌地拒絕，禮貌地拖延

博升做乜撚政府工
俾你有料唔識人都未到你升啦
to個pt有排跳,驚閪

政府話悶就聽過，
辛苦根本就自己唔識拆
工程就梗加得閒

fighting

i know that feel bro, former housing

你未試過 唔明就收皮la

咪又係人云亦云d on9

你啲"FD子"又喺咪做過晒咁多個位呀個個Department都有辣有唔辣，唔好以偏概全
暴雨下工作我都試過，入得政府唔通要賣命咩

睇上司 佢想上，你就要預會Chur

就算私人公司都一樣
一時特登做到勁慢比返佢
一時正常速度做完咁就一勞永逸
佢都無咩位入你鬧你
做得快盞再做多d

做急case 先 上司叫你做
其他唔急慢慢做
反正啲file 都係會不停黎

新入職

識人加博先快升
快=拎既錢愈多
大把人想升 錢黎架
返工都係為錢 唔通貪你睇醫生唔洗錢咩
個個都係趁後生博升

係囉，識人加博囉

邊有十年咁快

TO 都做唔黎...仲諗住出到去做乾收銀?MAIN CON?業主?
會唔會太天真呀?
砍炮前諗下後路啦...唔係一句難做就砍炮....
政府TO話難做...都唔知工程界仲有乜野位可以比你做鳥
當然甘心一世做散仔逗兩萬零蚊大把選擇

遇到問題樓主咪試下向身邊點人指教下囉.....無野拆唔黎....政府大把老屎忽好肯教人點樣做快點..同應付問題啦. 番得幾日就話做唔黎....會唔會太快...呢個社會係你就人..唔係人地成個部門黎就你

大安旨意咯！
放軟手腳！係做唔撚完呀！點呀？炒我咯！
夠鍾就收工！合約上寫明係呢個時間返工就呢個時間！
工作量排山倒海即係唔夠人！係你嘅問題唔係我嘅問題！

有一班人係會忙....但係唔會話忙到頂唔順咁誇張囉。香港係政府工作量係叫正常，出面私人市場係惡劣，唔通真係唔洗做野咩....番得工就預左嫁啦。仲要政府上層班人已經叫好相處，絕大部份唔會傾向迫死你。私人市場就叫你點死都死點佢，政府基本上你做唔黎佢會搵第二個做，佢都唔想因為你廢而搞到佢退唔到休什至比人寫花個CV同埋政府瘋狂OT 的話一定會同上面拎OT錢....唔會叫你白做...你出面鬼有OT錢呀?

樓主咁唔鍾意建議你直接砍炮以後唔好再入政府啦...出去試下做免費義工OT啦樓主咁好彩話唔定搵到份好工平步青雲做埋DIRECTOR 唔洗做TIM AR

出面乾收銀愈來愈惡做

成個工程界出面都OT到爆晒啦....政府部門工程黎講HOUSING 同埋BD 一定係最惡做。班工程師都忙到會罵你TO...其他工程部門真係好少聽TO 會呻好忙同埋做得想死....得閒得濟就聽唔少

係工程狗基本上聽到政府呻忙到嘔個班真係聞所未聞....基本上全行都知做政府係叫上左岸脫苦海...除左係錢少左...完全無壞處...話因為政府多野做而想跳番出黎做私人市場...人唔笑狗都吠啦大佬

工程上岸一向都係 政府>業主>MAIN CON>SUP CON>乾收銀

之前有人講過，政府開200個headcount做100個人既工作量，不過有190個都係白卡老屎忽咁解。 。。。剩番10位做野既就係樓主

有白卡個啲先聰明，工事留俾真正傻仔做

乾收銀，要做埋判頭野

唔好FF咁多
做唔嚟唔使做？
OT錢大把“道理”唔批

屌你老母政府工都話大壓力

以前真係好做
依家越來越難做
啲爆假老屎忽都咁講

你個fd應該係eo 熟晒相關circular對做eo係好有利+重要 他日坐火箭升職就係呢班捱過既eo